\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[empty]{fullpage}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[italian]{babel}

\title{\LARGE \bf
Event Tracker
}
\author{Mattia Vandi\\
Email: \texttt{mattia.vandi@studio.unibo.it}
}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\section{Requisiti del sistema}\label{requisiti-del-sistema}

Si vuole realizzare un sistema che permetta di fare il tracciamento nel tempo dei valori acquisiti con sensori e la gestione di situazioni di allarme come segue.

Il sistema deve essere composto da:
%
\begin{itemize}
%
\item Sottosistema $S_1$ su Raspberry Pi, che funge da centralina
%
  \begin{itemize}
%
  \item Led verde $L_1$
%
  \item Led verde $L_2$
%
  \item Led rosso $L_3$
%
  \item Pulsante tattile $T_1$
%
  \end{itemize}
%
\item Sottosistema $S_2$ su Rasperry Pi, con trasduttori
%
  \begin{itemize}
%
  \item Sensore temperatura (analogico o digitale)
%
  \item Rilevatore di movimento PIR
%
  \item Dispositivo di attuazione a scelta $A$
%
\end{itemize}
%
\item Sottosistema $S_3$ su Android
%
\item Sottosistema $S_4$ su portatile
\end{itemize}
%
I sottosistemi comunicano utilizzando un bus di eventi distribuito come canale di comunicazione condiviso.

\section{Funzionalità del sistema}\label{funzionalituxe0-del-sistema}

Il sistema deve:
%
\begin{itemize}
%
\item Tracciare l'andamento della temperatura considerando campionamenti con un certo periodo $P$ e gli eventi significativi relativi alle presenze rilevate (alle ore XX rilevata presenza, alle ore YY segnalato allarme - per l'allarme vedere punto in seguito).
%
\item Quando viene rilevata la presenza di qualcuno, sul sistema $S_3$ deve essere richiesto se notificare o meno una situazione di allarme. In caso affermativo, deve essere acceso $L_3$ e attivato il dispositivo di attuazione $A$. L'allarme può essere disattivato solo premendo il pulsante tattile $T_1$, che riporta il sistema al normale funzionamento. La conferma o meno deve arrivare entro 10 secondi, passati i quali viene considerata una situazione di allarme.
%
\item Il led $L_1$ deve essere acceso ad indicare che il sistema è in funzione. Mentre il led $L_2$ deve lampeggiare ogni volta che avviene una comunicazione fra $S_1$ e $S_2$.
%
\item Rendere accessibili/consultabili i dati rilevati via web, installando su $S_4$ un server web.
%
\end{itemize}

\end{document}
